大學有冇邊科特別伏？

成日聽都係話神科/熱門科
但有冇邊科特別伏 讀咗好似上咗賊船咁

歡迎討論

工商管理頭 3 有沒機

點解

幼教

所有engine科

社工

係咪物理系? 係! 係咪物理系? 係! 係咪入錯系? 係

中文系

有聲

肯定係文科
利申理科

why老師唔係幾好咩

真

Logical thinking道理好簡單 但唔知點解教到好亂

理科都可以乞食

藝術 設計

電腦都好伏c++都唔知學緊咩好睇天份

你講難度定出路呀

難度果d數學身理電腦系伏到仆街

唔好以為勤力就得

一定係心理學，成班傻鳩以為讀完識讀心，大大聲話比人知自己讀心理學以為好勁點知乞食

環保

工程

social sciences

土木🙈🙈🙈🙈

人工低，workload 大，付出同收入唔成工比
同樣workload教小學都好過幼教
一個小學主任都可能已經高人工過好多幼稚園校長，更加唔駛諗普通幼教老師係點

好似有啲學校唔計之前年資，過左黎重新計過都聽聞過

有機 全港最大水泡科

咁都幾sad

big4真係咁易入？

輔心點睇？
利申：想讀

輔導心理學？一係入學校一係入ngo，無得升又低人工，好多人都走去讀MSW轉做社工。讀就應該幾好讀嘅，會認識自己多啲，但出到社會真係無人識。至少捱5年先有機會再上，真係不了

所以見到年年好多人仆去教大讀，然後出黎先知落差太大係到呻，好明顯係選科時無做功課了解下行程係點就選左

連登吹捧嘅科

即係medic gbus？

bse

math

Food sciences

CS伏到仆街

讀完分分鐘比"大灣區"搞到乞食

移民另計

好多人話好賺錢 移民容易

文科

Nursing
前世做錯事今世做護士

工程
利申 ust civl

放射
讀四年學位出黎做HD水平既工
雖然fresh grad就有三萬

CS

ptot都係，而家係高級文憑職系嚟，唔係學位職系

仲有mls
香港人才去做HD工作
廢嘅走咗去讀science

3寶伏到仆街 CS先係真神科

想知點解？

中大老人學

藥劑

有幾個frd喺呢科grad

First hon就唔伏 利申識人

都2萬頭播
識有人起薪2萬7

咁變做Degree職位係咪會Chur好多

food

cant agree more

點解咁講

讀緊CS
好少人讀

三萬幾已經唔伏啦
雖然仲低過連登fg 水平

個個以為淨係讀programming 點知讀數+thoery讀到死死吓

翻譯
唔太需要讀4年

會唔會係生物醫學/科學/工程呀？ 個名好勁，但出黎有咩撈

agree

幼教好正個wok
聽講入面好多野玩

幻幻？

志在興趣/知識嘅話 其實科科都OK
志在搵食的話...
Psycho 首席乞食科不服來辯

唔明咩叫伏 係咪出黎既工作性質同自己想像有出入先當係

自由定義

旅遊/酒管

社工 以為幫到人 但結果對紙多過人

Food science 讀既野有趣 但出黎做食品QC

Bme 以為做到醫院工程師 點知出黎賣機 不過本身性格鐘意做呢行可以好搵

Mls 五寶中最伏亦都最辛苦 個個以為好嘆點知做到仆街

幼教真心伏 以為同小朋友玩 點知日日俾家長同小朋友折磨到唔使瞓 又要準備教案通頂 做咁多野先得兩皮

Cultural Studies

伏已中

呢行係咪出黎做museum

Museum係Cultural Management/History

所有文科

Media啦屌

想知出嚟做咩又冇牌

社工做ngo都唔計年資 同一個post要重新計過

去護老院實有工開既

香港讀biomedic=出黎做sales

唔做番本行 藥廠大把位做

HK no科研 得賣野先搵到食

咁唔洗讀都做得啦

咁係既 同樣做老人service讀nursing會仲全面 而且又係專業

hkbu entrepreneurship

細電

入得art field 有心理準備啦

conversion呀柒碌

心理系當之無愧
收分高又揸兜

P&O: 邊緣專科冇人提 少人請亦都飽飽地和
mental nurse: ha飽和左好耐

點解仲未有中大gender studies

law

政治學

係喎 仲有religious studies

依家仲讀law同傳理真係好諷刺...

政政

marketing , management, finance

伏咩

有無諗過文史哲神自古就係高等教育

quitted

因為政府唔想做呢類工作的人學歷太低

社科
XGU同暴大社科收好撚高分
但係讀緊啲垃圾

及早跳船

社工好好搵喎
仲要個需求都大

但係暴大translation收得超高

BBA已經麻麻
如果仲要讀旅遊/酒店管理

外國黎計就係

cs

終極乞食科 政政

Media

中醫 詳情請起我底

好多乞食科講個名出黎好威咁，讀完出到黎連engine仔都屌打佢地

讀中醫不如上大陸讀好過啦 明明香港係西醫出名

點解從來都冇人提過Archi

電影

香港讀中醫好似成日都要去中國exchange

engine係課程難度伏到仆街

收生比較低以為好易

出路邊個話伏

心理

要讀好多年

仲要讀pgde/social woker / clinical or edu psy..

gender study

CHEM

起碼伏極都有得搵三皮先

人工同工作量成正比 唔伏啊

中大政政唔係好出名咩 有咩出路？ 得EO AO?

性價比極低，讀幼教不如讀小學教育

易入難捱 但講科會計真心垃圾

社會學
聽就研究下社會現象
讀落，真係離撚哂地，啲theory同現實好似真係有啲距離

呢個唔叫伏 因為你已經預咗佢係乞食

生物

以前文官制度就話啫
而家邊有呢支歌

講咁耐無旅遊業/酒店業管理

人工唔低啦 記者仲慘

新聞系 讀完好似冇讀過
人工低 工時長
上年開始仲會俾狗打

依家都仲有文官制度

易讀邊算伏

數學 電腦果d伏左畢唔畢到業都成問題

呢堆科係由BBA拆出黎

有冇一科文科唔伏

有幾易讀出到嚟就有幾乞食

酒店基本上個個都係由低做起
但其實唔洗讀4年degree都完全可以入到行
咁讀嚟做咩

讀完呢科係社會係0競爭力

兩頭唔到岸
想行學術，又唔當你讀過psycho（好似係
做社工又冇牌

入職都好似成二萬蚊
講真一堆十幾分入ive 出黎有呢個人工
覺得好過做護士返shift
不過workload大係真既 好多痴線家長

有passion可以讀得好開心 出到黎香港人工算高

好過讀數學電腦卡死左太考邏輯啦

讀呢啲真係垃圾 付出同收穫不成正比 畢業之後都唔知返咩工

利申：讀緊

BBA

其實自己都想問下
聽人講係暴大四頹

心理學屌打曬你哋全部科

有啲做物管 （非看更），有啲做普通文員

好低人工 僧多粥少

Real

好似科科都特別伏
有冇邊一科真係唔伏

有幾多個讀完出嚟真係做到EO AO? 或者從政?
更何況EO AO 讀咩科到做到

唔需要用四年讀哩啲

香港文宣好靚架 浪費曬人材

Ｎ展假假地都叫專科丫..至少唔會乞食

典解樓主成日開大學post
樓主係咪今年考dse

All social science subjects

就係專科先伏 一年幾多人讀唔掂 走幾多人
你點知自己係咪走果個

若要生活好，一定讀civil

Global xxxxxx

測量

Pointer

個個都咁高分考入去
入到去chur完爛grade完先發現唔包生仔
爭tc爭pcll爭餐懵仲要做唔到律師

若要生活好
咪撚讀civil

仲有未來你係serve班支那小朋友多過local

你伏既定義係難讀定人工低先

哲學

明明外國PPE係超級神科點解香港會係乞食科

Asso chur爆gpa入去乞食

邊科係唔伏好似值得討論多啲

不要說了dse幾高分都無用
冇晒邏輯d擺位指標錯撚晒

係compulsory唔去grad唔到
狗也不讀

我會揀難讀

Soc 就係一班CLS喺古代連登鳩up

真﹐真。鳩up大師
ff幾十年點樣俾權力害，又唔提出解決方法
現實無撚用，讀完咪繼續乞米

數學 電腦 都唔合比例 收生分唔算高
內容伏到仆街陷家產
社科 酒店 bbq果d都有文字睇下
數學電腦如果外人睇真係一舊雲
新手上路每年都死好多人

法律

讀個陣又辛苦 做野又辛苦

除左M底 點會有人想讀

任何有Foucault, Discourse, Identity, Hegemony, Gender, 哩幾個Keywords既Major，讀一兩科無所謂，但係Major讀。

但係讀哩dMajor靠識人就可以響大學教書，係好著數。

以前舊登BBA上哂神枱
話IT9垃圾 估唔到風水輪流轉

讀CS都話係伏科真係玩野

屌唔洗讀phd咩，讀完都就嚟30

邊科唔洗呀...

根本唔洗讀CS都可以識打曲做狗

身邊大把唔係讀CS做曲狗都搵到大錢

香港engine算易畢業

除非考dse已經爛grade又冇興趣，或者臨考試嗰個月先溫書，否則二級榮譽其實唔難

利申讀hotel

伏中之伏
XGU 仲要收分收得咁高引人落坑

Engine

呢兩科容易自學 所以太多神人 未入大學已經識好多嘢
自修1字頭係基本 有啲甚至識4字頭(或以上)嘅嘢 物理系都冇咁誇張
但係好多人係中五中六先有興趣 諗住入u學嘢
點知大學教書嗰班完全唔了解dse嘅程度 當你識哂 瘋狂飛書
勁嗰班真係跟到 廢嗰班又唔出聲 咪搞到屍橫遍野

我都唔知 可能我果屆多廢人
新一年無左勁多人

馬克思一定係首席9upper

識人讀輔心，之後嘥多幾年讀MSW轉做社工

英文（文學）

讀得一定係死毒撚
都唔會有女架啦

同埋數學 電腦收分唔高係因為大類收生
好似中大咁拆emath/AI出嚟咪收30分囉

Gender studies

Ching讀緊

你On9
又唔見我係死毒撚

其實唔難

冇人報呀？數學呢d冷門野

講真送比你讀你都冇興趣讀啦

除左se

其實cs係咩computer science...?

Custom service

Java

所有social science嘅fields (Politics, Sociology, Psychology...)

Cyber security

唔係真試呀

中醫伏到痴線
高分乞食又要讀多兩年
仲要送你上中國

揀咗咩elective

會計

測量 高分讀垃圾 行頭都係垃圾

科舉呀屌你

你讀電腦咁on9?
識錯你

所有XX studies嘅科

槍game

其實係咪香港先係咁

我讀嗰科

全部除左醫療/專科

同中學學既模式完全兩回事
中學其他科勤力都有一定基礎分
it狗冇邏輯既話個頭都唔知點開

入得去讀多數都有興趣

下一個Steve job and Elon musk

所有非神科/考牌科
非專科讀完出黎唔會有太大分別
期望唔好太高

自己冇興趣既科就係伏科

烏托邦咪有用囉

Eie 少林功夫好

pno變毒撚科...飽和咩呢科

poly得讀到最top先有得揀 而且ha又唔係全部請曬 有咁既分讀東大三寶會穩陣啲

有
畢業2年幾
後悔揀左，諗住易讀

second low 唔好攞黎講啦

利申唔係讀CS

所有人文科目

讀緊

我覺得physics比起maths/cs算係beginner-friendly
唔係話佢易啲 但起碼唔會assume你識好多嘢 中學有physics+m2都handle到

咁上面班人講緊「講唔掂」同「乞食」丫嘛 second low 唔會乞食，但將來難有碩士學位收就真既。最好second up la

media

電子工程

文史哲

咩科都有工商管理嘅雙學士課程
咩科既人有幾管理經驗又可以報工管既碩士
工管出黎十年都未到你管

左膠學科

正路啦 至少社工叫有牌先

Archi

係 外國嘅心理學家種類多香港好多 係香港先得臨床同教育呢兩種叫搵到下錢

讀理科logic咁差

有手有腳就請
唔係三大都入得
當然有會計底一定好好多（for 考會計師牌）
做野有冇會計底都差唔多（都當然會好d)
Conversion course係糖衣毒藥for both parties

music

gbus 收咁撚高分，其實市場冇咁多需求，都係吹水科，個名都吹到好似好勁咁。

岩呀讀既真係傻鳩

利申傻鳩

係香港 除咗專科 其他全部都係垃圾

so晒銀時

agger... 坐兩坐就月入三萬。。。

MBBS

利申 用咗廿萬讀嘅傻鳩

年年一車車Graduate去讀MSW

當年有3個中同3AL理科最廢都BBC揀psycho
3個畢業後都好L後悔

而家4年制仲on9
Master補返PT兩年/FT一年就=你4年嘅資歷
年年都有人PG補返psycho再考得返CP，EP

正常社工起薪係33k

一定係design
乜9 design科都伏

唔好亂up
外國都係臨床同教育心理學家搵最多
輔導心理學家同埋組織心理學家都唔係搵咁多
同埋外國門檻一樣高，美國要讀博士先執到業

而且話就話“搵最多”
其實外國心不學家收入一定冇香港咁高
你預cp美國稅後平均搵5萬幾港紙
香港起薪都唔止

寫Algo難啲
考試臨場係諗唔倒就諗唔倒

咁我好你d
平你一半

有咩用，又唔會發達
做黎又要俾連登仔屌
就黎又俾人清算
慘過過街老鼠

Cs一定易過physics

咁易做aswo咩
一年一車車人讀sw
不過入到就fatfat
唔升max都七八皮
有排跳

社科真係狗也不屌
畢左業之後仲要乞食

師兄讀完覺得點 psy底諗緊接輔心定社工master好

但無讀會計有排先考到牌

數學

你8大？走咗幾多？

Marketing
HRM
Management

其實得醫生藥劑主任有牌工程同會計係大學程度嘅工

reg嗰psycho course難到嘔freud哥有咩高見關我咩事

真係好亂

Finance 係business 算唔乞啦

Counter-Strike

立立亂 立～立亂

冇伏既科
只有廢既人

亂立立

我老母～ 勾佬 點算

好亂

我覺得可以行幾個方向
自問讀書唔叻 但又想行clinical 路線可以讀Psy nurse
想行counsels 就讀輔心 社工唔係話唔得 不過個人感覺似R福利多過輔導

或者另類clinical路線 做份低賤工跟麻醉科 無一半都有二三成關psycho事
利申 行緊

llb

Hotel management

讀完都唔知有咩做

pure science

如果你中英文勁 冇咩邊科伏
因為你之後做咩工都得

好多bsw,msw畢業都係做swa，普遍頂薪係三萬三
叫穩定既，不過仲有好多比社工好既工

點解負皮，係香港讀依d科唔伏咩？

有機
讀完管理出嚟成世比人管理

著名乞食科linguistics

科大化工
正所謂
少時不用功，大個讀化工

但中學理科同大學理科差咗好大個gap

下...其實好正...真係幾鐘意，係大家有misconception冇做research冇睇syllabus，心理學唔係讀心唔係全部都係講心理疾病講咗好耐，正常有做research唔會有太大落差

諗清楚自己叻在咩地方，有興趣係咩地方先講

有邊份工連登仔唔屌 打份普通工都要睇人臉色

不能同意更多

可惜英年早逝😓

順應時勢 攻Nanostructure即刻變神

傳理
無家底唔好做記者

電腦中英勁都冇用一樣寫唔到c++伏到仆街講緊難讀同概念

咁你應該唔係讀physics

呢幾年公會d passing rate暴跌正20-3x%
唔好話Undergrad Major AC都炒
更多多讀Conversion都變炮灰
建議入行前一定要三思

咪係

好似幼師冇薪級表，只係起薪高少少，一轉學校就由頭計過，同埋呢幾年極多畢業生，好多人搵唔到工

Poly?

都係為錢姐

建造工程及管理

文史哲系列

伏唔伏真係好睇你點定義 你話冇野撈又唔係 乞食黎講又比起文社科好 非專科既話其實科科都差唔多

冇咩事都係返去做assignment先...

屌你

邏輯呢樣講中晒

認真問
點解係糖衣毒藥？

不如問邊科唔伏？

但BBA一定伏

原來冇薪級
不過都係嘅，11/2分 入 IVE HD畢業又係三張牌，22/3分入 EdU Degree畢業又係三張牌

仲要多左好多垃圾院校(咩9耀中、宏恩)搞ECE課程，阿豬阿狗考得個幾分諗唔掂讀咩就去讀真係好鳩

Lm

行緊邊條

點睇
越高就越高人工?

on9，master出到嚟讀到爆肝先得2皮幾、晚晚通頂，work life Balance 好過啦
利申:hku archi master ，準備轉行

jm9

BSE 比狗讀

所有設計科

一定係gender studies
讀呢科我情願你去讀sociology/philosophy/politics

Medic

呢科係咪讀父權，女權知識

一半啱啦

讀藝術都可以讀到博士做教授同出書

但又有幾多個做到？

份工要求唔洗psycho grad 中學畢業就請 本身諗住做住先 點知發現好多關於psycho

唔知點解拎廿萬讀psycho 讀完又唔會有得升職加人工

我讀緊但唔知有咩可以做
見你講psy nurse自己幾有興趣

*讀唔掂
自膠

有啲人搵好多

不過唔少人冇讀過大學music
但music 成就好高
其實都係睇天分

其實我覺得係香港先食屎，跟本就係冇人支持年輕一代讀藝術同設計，又介定左所謂嘅神科
你睇下其他國家，佢地係真係好多元發展。

香港文化黎

Food science個啲科
晒銀時中既乞食科

千企唔好讀
咁我又未至於覺得中醫理論廢
但讀六年chur到成隻狗咁，fresh grad 得20k仲低過隔離nursing，收分仲鬼死咁高，仲要被送中
每年考執業試出黎七成都係大陸人，個degree cheap曬，執業試本身嘅設定就勁反智，依家仲鼓勵擁抱大灣區。
差過水泡科

睇左咁耐，仲未見有ching講中文先係最大伏科
feel到一畢業就會乞食
利申：hku中文

補番pgde就教得書 起碼都唔係冇路行 雖然唔知使唔使做住TA先...

每科嘅First Hon都唔差
問題係咁先等於醫療科嘅second low

浸大中研

請勿自爆

入職無連登平均50k都伏

你講得啱

一定係MBA
係MBA呀，你無撚睇錯

Hotel Man

睇嚟你唔係functionalist

Functionalist？socio野？

覺得好難 🤯想tran科

人工低過洗碗呀姐 做足十年都係咁
工時又長 無限Ot 隨傳隨到
想養家想結婚 慳啲啦

同高中預科讀嘅嘢係兩回事
物理底同數底差...就讀唔好

成正比就一定好??
y 軸係workload x 軸係人工
條線個slope 大到呢...

med lab 呢啲咁repetitive 嘅工
真係好易日後被AI 科技取代

要真係入都入視光, ot pt nursing 啦

第三欄或以上先至係degree 程度嘅工?

變學位 純粹拎嚟畀大學cap 水

牛津大學創校嘅唯一科目係宗教

外國玩到master degree
水完你ug 幾年學費 再水你讀2年master

fatfat #大學或成最大贏家

邊方面啊
我本身有興趣 所以讀得都幾開心

不如你問邊科唔係伏 仲好啦

酒店管理
大伏

美國有啲係要postgrad 先讀得

樓豬Quit完東大仲有冇讀書

我之前開膠post又要binc
家下串下東大又唔得

我係因為入唔到medic 先揀放射，點知入左先發現兩科既專業程度差好好好好好好遠
早知揀去台灣讀醫或者去中大讀nursing 算

去台灣讀醫好好多
香港做nurse就幾辛苦下

Psy nurse就直接quit U 報OU mental health nursing喇 讀psycho真係浪費時間金錢

又唔好咁講
起碼學科係 學生就未必

你諗做係所有社科學嘅嘢都加性別2個字

有咩伏得過工程？

根本year1已經難過晒你dse

伏撚到仆街 捱到就輕鬆2-3萬起薪

咁咪好似佛落依德咁讀上腦？
咁都關性事

起碼好過IT啦 係bell shaped

社會科學全部垃圾 千奇唔好讀
呢科會一路衰退

地理系同埋佢啲fd

會計撚點係英國搵食

IS 比bba人笑鳩你毒撚IT狗 比CS笑鳩你bba 乞食

用錢黎講嘅話
medic外所有科

教書又得 教琴又得 得咗

教書好少教席
教琴 教樂器 樂理 聲樂 有前途呀
art 嘅嘢好難被科技取代

城大核子工程

數學系

Sociology

年年都有啲人三大account 都入唔到big4
懷疑你係其中一個

正苦職位表

Onj
培養critical thinking
你話會一路衰退？

未來最需要AI開發人員
呢科以後更加搵唔到食
ct係重要 但唔係一定要係呢科先學到

Global supply chain mgt

讀完比人拉，話玩政治尋忍G事，揾割安招呼

Cs點唔伏，根本伏在難做+人工低

利申做緊infra, 身邊堆engine做左成十年先得二萬尾三萬頭

讀完無professional qualification 執業資格就係伏?

Continue study

有得考牌做執業營養師wor

俾多幾十萬出黎去澳洲讀完先好諗

都好過theoretical physics 呢d無direct industry application 嘅科

社工啦⋯唔好浪費時間金錢讀輔心master，讀完又無牌，人工又唔係跟社工個point

theoretical physics學到嘅數學同電腦技巧起碼方便你轉行做qfin/cs
pure maths/文社科就真係乞食

我都傾向係咁⋯ 興趣就輔心果邊但錢途好似都係社工好

有心嘅話 去到邊都用到輔導技巧，同埋你有牌都會有多啲機會幫人做輔導，除非你喺輔導呢一行有人幫你搭路啦，唔係嘅話有排捱

出嚟起薪無20k嘅都係

明白 唔該曬

電機工程